---
title: >-
    شمارهٔ ۱۶۳۹
---
# شمارهٔ ۱۶۳۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>آخر بگو، ای نازنین، ناز تو تا کی همچنین؟</p></div>
<div class="m2"><p>پوشیده در جان میخلد راز تو تا کی همچنین؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>حسنت بلا، نازت جفا، باری برآمد جان من</p></div>
<div class="m2"><p>حسن تو تا کی همچنین، ناز تو تا کی همچنین؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نبود نوای درد خوش، نشنید چون نالیدنم</p></div>
<div class="m2"><p>خندید چون چنگ نگون ساز تو تا کی همچنین؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چشم شکار انداز تو بازی ست کو مردم خورد</p></div>
<div class="m2"><p>عالم ز مردم شد تهی، باز تو تا کی همچنین؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خسرو لب خود می گزی، بهر لبش چون نیست آن</p></div>
<div class="m2"><p>بیهوده بر لب‌های خود گاز تو تا کی همچنین</p></div></div>